# SourceTree

目前在版控上我們是使用SourceTree這套軟體來做版本控制，SourceTree是一套很常見又方便的版控工具，網路上很多相關的文章，第一次接觸的可以上網爬文看看，這邊主要說明一些我們使用上的規範。

### Pull

Pull的功能是下載遠端主機的所有更新，讓本機的檔案維持在最新版本，**務必在每次修改專案前確認本地端的版本是維持在最新版本**，**如果有衝突必須優先解決衝突部分，再開始Coding**。

### Commit

Commit是類似存擋的概念，只是他是把修改的部分儲存在本地端上，還沒更新到遠端主機的版本，所以這邊Commit可以多個，**基本上每個功能項完成或者修正一個問題單就需Commit一次**，方便回溯版本時，可以逐步還原，Commit的訊息必須填寫正確。(例如：修改的問題單號、新增的功能)，範例如下

![](<../.gitbook/assets/螢幕快照 2019-08-06 下午5.34.17.png>)

### Push

Push的功能是將本地端的所有更新也就是Commit，更新至遠端主機的版本，**切記在Push之前需要確認是否先Pull至最新版本，並且無任何衝突，讓程式可以正常運行**，再將至Push到遠端主機中，以免影響遠端主機的檔案。

{% hint style="info" %}
當處理衝突時，務必通知其餘參與修改的同仁，確認自己修正的部分是否遺失，當都確認無誤後，才可更新至主機。
{% endhint %}

###
